［香港人已經退無死所，必須勝利］義士的名由我哋記住，而我哋必須保護佢哋。

假如你仲執着於義士身份畀傳媒公開，我認為你根本發緊夢。

大家點解仲要執着於義士個名畀人公開？ 唔通大家覺得哩次運動失敗咗，喺社會信用系統之下，哩班人仲有未來嗎？集中營？唔畀出國？間接軟禁？永不翻身？為奴為婢？

喺漆黑嘅未來面前，身份曝光只係我哋所要面對嘅困難、痛苦裏面嘅最輕者。再者，唔通身份未被曝光嘅我哋，將來又會有好日子過嗎？等待緊香港人嘅係種族清洗。現在又有好日子過嗎？難道——問心吧——種族清洗未開始咩？

依家，香港人好似係由自己定義自己做香港人。而喺種族清洗、喺極權暴政嘅眼中，誰是香港人係佢定義的。只有反抗嘅意志完全消失，反抗嘅意志無從生出，一萌芽即被撲殺，哩個就係佢想要嘅社會，哩個就係佢喺中國大陸已經得到、維穩嘅社會。香港人會被壓迫到無從言語。

義士嘅未來同我哋自己嘅未來係連繫喺一齊嘅同一個未來。而只有我哋能夠守護佢哋——即係我哋。

哀兵必勝嗎？你信唔信？
我很悲哀。但我更加憤怒。